新加坡凍結私家車數量減擠塞 將擲1600億改善鐵路巴士系統

【明報專訊】全球不少國家近年都推出政策限制私家車，新加坡陸路交通管理局（LTA）周一（23日）宣布，將於明年2月起凍結私家車及電單車數目，以紓緩交通擠塞。新加坡政府同時亦加緊改善公共交通網絡，稱在未來5年投入約1600億港元提升公共交通系統。

馬路佔地12% 車輛增長削至0%

新加坡人口約560萬人，截至去年有約60萬輛私家車，馬路所用土地佔全國土地的12%。新加坡政府自2009年起就逐步削減車輛年增長率。在這之前，車輛每年最多可允許增長3％，2009年起上限減半至1.5％，其後再逐步削至目前的0.25％。民眾亦要先要取得擁車證（Certificate of Entitlement，COE）才可以買車。

陸路交通管理局前日稱，考慮過新加坡的土地限制和政府持續改善公共交通系統的承諾後，決定凍結中小型汽車（A組）、大型及豪華車（B組）和電單車（D組）的擁車證數目，只有貨車及巴士所屬的C類擁車證不受新例限制，即私家車和電單車的增長率將降至0%。政策在明年2月起生效，政府會在2020年審視成效。

續闢鐵路新路線 提高巴士客容量

當局表示，政府在未來5年會投入280億新加坡元（約1603億港元）提升鐵路和巴士網絡系統，當中200億新加坡元用於更新鐵路設施，40億新加坡元用在營運開支，餘下40億新加坡元則用在未來5年的巴士承包津貼，以改善公共交通服務。

當局稱將繼續改善公共交通系統，稱過去6年地鐵網絡已延長了30％，共增建41個新地鐵站。另亦有總值11億新加坡元的改善巴士服務計劃、開闢了新路線及提高巴士客容量和服務質素等措施。

擁車成本高 私家車成身分象徵

新加坡一直嚴控汽車數量，國民擁車的成本相當高，他們先要在政府每個月的拍賣活動上，高價競投擁車證，費用可能多達5萬新加坡元（約28萬港元），且只有10年有效期。在獅城買車亦特別昂貴，因為車主需付大筆稅款和進口關稅，購入一輛小型多功能運動型汽車（SUV）的成本可能高達10萬新加坡元（約57萬港元），而這金額並未包括擁車證費用。不過，有專家稱，這政策變相令私家車成身分象徵，未有減低新加坡人擁車的意欲。新加坡國立大學兼任助理教授、城市政策專家巴特（Paul Barter）2013年曾指出，新加坡應改變政策，不應只集中措施減少汽車的吸引力，反而應增加公共交通工具、單車、共享汽車、步行的吸引力。他稱，政府的交通政策過於功利，多強調效率而非環保，改變思維或可令更多國民放棄私家車。

另一方面，公共交通系統事故頻生，令人們對公共交通工具的信心有限。例如最新一宗是本月10日新加坡地鐵（MRT）的南北地鐵線，因為碧山站和大巴窯站嚴重水浸而故障。

男人既寄托都無埋

香港就反而係d揸私家車既人厭巴士阻路

Agger
Cut巴士

舊車會唔會因咁而升值 呢期大手買車

香港可以點解決

要申請Certificate of Entitlement先可以買車, 你有車冇證都冇用.

支持

又環保
又增加用車效率 (用車是快 唔係塞到行路咁 )
少d車 炒車位堆友

個邏輯

將持車 用車成本 大增
淘汰大量邊緣人士

空出大量空間
反過來增加公共交通工具班次(例巴士)

係咪代表星加坡多樣野炒賣

做車行既等失業

香港政府學吓啦

香港好簡單，亂泊車，班馬線唔讓人，cut線唔打燈通通釘牌就得

駕駛學院同班師傅

首先減少人口

文毒召喚

真係想像唔到有一日連車都冇得揸

減少私家車數量基本上由"入場條件"入手
同樣如果限制二手車市場 (例如車齡十年以上唔可以轉讓)相信亦可篩走一班想養車既人

反觀香港連牛肉乾罰款加價都搞唔成

運吉署根本冇心理交通

連登仔話齋 新加坡獨裁
人人有樓住， 政策為民又點

港豬被地產渣住春袋加日日塞車係抵死架

香港凍撚晒紅隧/屯公/沙田往吐露港班私家車撚樣就岩

一早講過要限制每年新車數目， 但個狗政府又點會理呀

我意思係二月申請晒 二月後轉讓 佢stop adding 但二手市場轉讓
不過香港做唔到 一做全部車廠 showrom即走